<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<xmldoc>
  <copyright>SAME AS NELSON SOFTWARE</copyright>
  <language>fr_FR</language>
  <keyword>Comment installer un paquet Python</keyword>
  <description>
    <p
    >Nelson permet d'intégrer de manière transparente des paquets Python dans les flux de travail.</p>
    <p
    >Installer des paquets Python dans Nelson étend ses fonctionnalités et permet d'exploiter un large éventail de bibliothèques pour l'analyse de données, l'apprentissage automatique, le calcul scientifique, et plus encore.</p>
    <p
    >Ce fichier d'aide fournit un guide complet pour installer des paquets Python depuis Nelson.</p>
    <p />
    <p>Conseils et précautions :</p>
    <p />
    <p
    >- Disponibilité du paquet : assurez-vous que le paquet Python que vous souhaitez installer est disponible sur le Python Package Index (PyPI) ou un autre dépôt compatible.</p>
    <p
    >- Dépendances : certains paquets Python peuvent dépendre d'autres paquets. Veillez à installer les dépendances requises au préalable.</p>
    <p
    >- Compatibilité des versions : vérifiez la compatibilité du paquet avec votre environnement Python actuel et la version de Nelson pour éviter les problèmes.</p>
    <p
    >- Environnements virtuels : envisagez d'utiliser des environnements virtuels dans Nelson pour isoler les installations de paquets et gérer les dépendances par projet.</p>
    <p
    >- Droits d'accès : lors de l'installation de paquets nécessitant un accès en écriture au répertoire Python, assurez-vous d'avoir les permissions nécessaires. Sur certains systèmes, des privilèges administrateur peuvent être requis. En cas d'erreur de permission, utilisez un environnement virtuel ou contactez l'administrateur système.</p>
  </description>
  <examples>
    <example_item>
      <example_item_type>nelson</example_item_type>
      <example_item_description
      >Get info from the pyenv environment:</example_item_description>
      <example_item_data><![CDATA[pe = pyenv]]></example_item_data>
    </example_item>
    <example_item>
      <example_item_type>nelson</example_item_type>
      <example_item_description
      >Construct the command to install the package:</example_item_description>
      <example_item_data
      ><![CDATA[package_to_install = "scipy";
command_to_install = '"' + pe.Executable +  '"' + " -m pip install " + package_to_install;]]></example_item_data>
    </example_item>
    <example_item>
      <example_item_type>nelson</example_item_type>
      <example_item_description
      >Construct the command to install the package:</example_item_description>
      <example_item_data
      ><![CDATA[[status, msg] = system(command_to_install);]]></example_item_data>
    </example_item>
  </examples>
  <see_also>
    <see_also_item>
      <link linkend="${os_functions}system">system</link>
    </see_also_item>
    <see_also_item>
      <link linkend="${python_engine}pyenv">pyenv</link>
    </see_also_item>
  </see_also>
</xmldoc>
