<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<xmldoc>
    <copyright>SAME AS NELSON SOFTWARE</copyright>
    <language>fr_FR</language>
    <keyword>openvar</keyword>
    <short_description
  >Ouvre une variable dans l'éditeur de variables</short_description>
    <syntax>
        <syntax_item>openvar(varname)</syntax_item>
    </syntax>
    <param_input>
        <param_input_item>
            <param_name>varname: a string or row vector characters</param_name>
            <param_description
      >Name of the variable to open. Must exist in the current workspace.</param_description>
        </param_input_item>
    </param_input>
    <description>
    <p><b>openvar(varname)</b> ouvre la variable nommée <b
      >varname</b> dans l'éditeur de variables de Nelson pour inspection et édition graphique.</p>
    <p
    >Toutes les modifications effectuées dans l'éditeur sont appliquées immédiatement dans le workspace.</p>
    <p
    >L'éditeur de variables supporte les scalaires, vecteurs, matrices, chaînes, cellules, tables et structures. Les tableaux multidimensionnels peuvent être visualisés mais leur édition peut être limitée.</p>
    <p
    >Vous pouvez également ouvrir une variable en double-cliquant dessus dans le panneau Variables.</p>
    <p>L'éditeur se synchronise automatiquement avec le workspace courant.</p>
    <p
    >Contenu éditable : dans les structures (struct), cellules (cell) et tables (table), seuls les éléments scalaires sont éditables.</p>
    <p
    >Nelson offre une intégration complète du presse-papiers avec des tableurs tels que <b
      >Microsoft Excel</b>, <b>LibreOffice Calc</b> et <b
      >OpenOffice Calc</b>.</p>
    <p
    >Vous pouvez copier des variables depuis l'éditeur de variables et les coller directement dans ces applications, et inversement.</p>
    <p><img src="../images/openvar.png" align="middle" /></p>
        </description>
        <examples>
            <example_item>
                <example_item_type>nelson</example_item_type>
                <example_item_description />
                <example_item_data
      ><![CDATA[A = [1 2 3; 4 5 6]; openvar("A");]]></example_item_data>
            </example_item>
        </examples>
        <see_also>
            <see_also_item>
                <link linkend="${gui}workspace">workspace</link>
            </see_also_item>
            <see_also_item>
                <link linkend="${gui}filebrowser">filebrowser</link>
            </see_also_item>
        </see_also>
        <history>
            <history_item>
                <history_version>1.15.0</history_version>
                <history_description>version initiale</history_description>
            </history_item>
        </history>
        <authors>
            <author_item>Allan CORNET</author_item>
        </authors>
    </xmldoc>
