<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<xmldoc>
  <copyright>SAME AS NELSON SOFTWARE</copyright>
  <language>fr_FR</language>
  <keyword>Gestion des interruptions de callback dans Nelson</keyword>
  <description>
    <p
    >Vous pouvez affecter une fonction de rappel (callback) à une propriété de callback en utilisant l&apos;une des méthodes suivantes :</p>
    <p>
      <b
      >Handle de fonction</b> : Utilisez cette approche lorsque votre callback n&apos;a pas besoin d&apos;arguments supplémentaires.</p>
    <p>
      <b
      >Cellule</b> : Idéal lorsque votre callback nécessite des arguments supplémentaires. La cellule doit inclure le handle de fonction comme premier élément, suivi des arguments d&apos;entrée.</p>
    <p>
      <b
      >Fonction anonyme</b> : Cette méthode convient pour un code de callback simple ou si vous souhaitez réutiliser une fonction qui n&apos;est pas exclusivement utilisée comme callback.</p>
    <p>
      <b
      >Vecteur de caractères ou chaîne scalaire</b> contenant des commandes.</p>
    <p />
    <p
    >Nelson permet de contrôler si une fonction de callback peut être interrompue pendant son exécution. Dans certains cas, autoriser les interruptions peut être souhaitable, par exemple pour permettre à l&apos;utilisateur d&apos;arrêter une boucle d&apos;animation via un callback interrompant. Cependant, dans des scénarios où l&apos;ordre d&apos;exécution des callbacks est crucial, il peut être nécessaire d&apos;empêcher les interruptions pour garantir le comportement attendu, comme assurer la réactivité dans des applications qui réagissent aux mouvements du pointeur.</p>
    <p />
    <p>Comportement d&apos;interruption des callbacks :</p>
    <p />
    <p
    >Les callbacks sont exécutés dans l&apos;ordre où ils sont mis en file d&apos;attente. Lorsqu&apos;un callback est en cours d&apos;exécution et qu&apos;une autre action utilisateur déclenche un second callback, ce second callback tente d&apos;interrompre le premier. Le premier est appelé « callback en cours d&apos;exécution », le second « callback interrompant ».</p>
    <p />
    <p
    >Dans certains cas, des commandes spécifiques dans le callback en cours invitent Nelson à traiter les callbacks en attente dans la file.</p>
    <p>Lorsque Nelson rencontre l&apos;une de ces commandes comme <b>drawnow</b>, <b
      >figure</b>, <b>waitfor</b> ou<b
      >pause</b>, il évalue si une interruption doit avoir lieu.</p>
    <p />
    <p
    >Pas d&apos;interruption : Si le callback en cours n&apos;inclut aucune de ces commandes, Nelson termine ce callback avant d&apos;exécuter le callback interrompant.</p>
    <p />
    <p
    >Conditions d&apos;interruption : Si le callback en cours inclut l&apos;une de ces commandes, le comportement dépend de la propriété Interruptible de l&apos;objet propriétaire du callback :</p>
    <p />
    <p>Si <b>Interruptible</b> est à<b
      >
        &apos;on&apos;
      </b>, Nelson autorise l&apos;interruption. Le callback en cours est mis en pause, le callback interrompant est exécuté, puis Nelson reprend l&apos;exécution du callback initial.</p>
    <p>Si <b>Interruptible</b> est à<b
      >
        &apos;off&apos;
      </b>, l&apos;interruption est bloquée. La propriété <b
      >BusyAction</b> du callback interrompant détermine alors la suite :</p>
    <p>Si <b>BusyAction</b> est <b
      >
        &apos;queue&apos;
      </b>, le callback interrompant sera exécuté après la fin du callback en cours.</p>
    <p>Si <b>BusyAction</b> est <b
      >
        &apos;cancel&apos;
      </b>, le callback interrompant est ignoré et non exécuté.</p>
    <p>Par défaut, la propriété <b>Interruptible</b> est à <b>
        &apos;on&apos;
      </b> et <b
      >BusyAction</b> à <b>
        &apos;queue&apos;
      </b>.</p>
    <p />
    <p>À noter : certains callbacks, notamment <b>DeleteFcn</b>, <b
      >CloseRequestFcn</b> et <b
      >SizeChangedFcn</b>, interrompent le callback en cours quel que soit la valeur de la propriété Interruptible.</p>
  </description>
  <used_function />
  <bibliography />
  <examples>
    <example_item>
      <example_item_type>nelson</example_item_type>
      <example_item_description
      >Démo uicontrol Interruptible</example_item_description>
      <example_item_data
        runnable="adv-cli"
      ><![CDATA[
addpath([modulepath('graphics','root'), '/examples/uicontrol'])
edit uicontrol_demo_interruptible
uicontrol_demo_interruptible
]]></example_item_data>
      <example_item_img
        src="../../images/uicontrol_6.png"
        align="middle"
        generate="false"
      />
    </example_item>
  </examples>
  <see_also>
    <see_also_item>
      <link linkend="${graphics}uicontrol">uicontrol</link>
    </see_also_item>
    <see_also_item>
      <link linkend="${graphics}drawnow">drawnow</link>
    </see_also_item>
    <see_also_item>
      <link linkend="${graphics}waitfor">waitfor</link>
    </see_also_item>
  </see_also>
  <history>
    <history_item>
      <history_version>1.0.0</history_version>
      <history_description>version initiale</history_description>
    </history_item>
  </history>
  <authors>
    <author_item>Allan CORNET</author_item>
  </authors>
</xmldoc>
