<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<xmldoc>
  <copyright>SAME AS NELSON SOFTWARE</copyright>
  <language>fr_FR</language>
  <keyword>zoom</keyword>
  <short_description>Activer le mode zoom.</short_description>
  <syntax>
    <syntax_item>zoom</syntax_item>
    <syntax_item>zoom option</syntax_item>
    <syntax_item>zoom(factor)</syntax_item>
    <syntax_item>zoom(fig, ...)</syntax_item>
    <syntax_item>zoom(ax, ...)</syntax_item>
  </syntax>
  <param_input>
    <param_input_item>
      <param_name>option</param_name>
      <param_description
      >chaîne : &apos;on&apos;, &apos;off&apos;, &apos;reset&apos;, &apos;out&apos;, &apos;xon&apos;, &apos;yon&apos; ou &apos;toggle&apos;.</param_description>
    </param_input_item>
    <param_input_item>
      <param_name>factor</param_name>
      <param_description
      >nombre positif : Pour zoomer, indiquez un facteur supérieur à 1. Pour dézoomer, spécifiez un facteur entre 0 et 1. Lors du dézoom, les axes se dézoomeront d&apos;un facteur de 1/factor.</param_description>
    </param_input_item>
    <param_input_item>
      <param_name>fig</param_name>
      <param_description>Objet figure : Figure cible</param_description>
    </param_input_item>
    <param_input_item>
      <param_name>ax</param_name>
      <param_description
      >une valeur scalaire d&apos;objet graphique : conteneur parent, spécifié comme un axes.</param_description>
    </param_input_item>
  </param_input>
  <description>
    <p
    >Utilisez le mode zoom pour ajuster dynamiquement les limites des axes pour une exploration interactive des données.</p>
    <p
    >Activez ou désactivez le mode zoom et configurez des paramètres de base supplémentaires à l&apos;aide de la fonction zoom.</p>
    <p
    >Le mode zoom est compatible avec divers graphiques tels que les graphiques en ligne, en barres, les histogrammes et les graphiques de surface. Ces graphiques disposent généralement d&apos;icônes de zoom avant et arrière sur la barre d&apos;outils pour faciliter la fonctionnalité de zoom.</p>
    <p>
      <b
      >zoom option</b> configure le mode zoom pour tous les axes de la figure actuelle.</p>
    <p>Par exemple, <b>zoom(&apos;on&apos;)</b> active le mode zoom, <b
      >zoom(&apos;xon&apos;)</b> active le mode zoom exclusivement pour la dimension x, tandis que <b
      >zoom(&apos;off&apos;)</b> désactive complètement le mode zoom.</p>
    <p
    >Une fois le mode zoom activé, vous pouvez ajuster la vue des axes à l&apos;aide du curseur, de la molette de défilement ou du clavier :</p>
    <p
    >Curseur : Cliquez pour zoomer au niveau de la position du curseur ; Faites glisser pour zoomer sur une région rectangulaire.</p>
    <p
    >Molette de défilement : Faites défiler vers le haut pour zoomer, faites défiler vers le bas pour dézoomer.</p>
    <p
    >Clavier : Appuyez sur la flèche haut (↑) pour zoomer, et sur la flèche bas (↓) pour dézoomer.</p>
    <p
    >L&apos;option de mode zoom peut être spécifiée en utilisant l&apos;une des valeurs suivantes :</p>
    <p>
      <b
      >
        &apos;toggle&apos;
      </b> : Bascule le mode zoom. Si le mode zoom est désactivé, &apos;toggle&apos; revient à l&apos;option de zoom la plus récemment utilisée parmi &apos;on&apos;, &apos;xon&apos; ou &apos;yon&apos;. Cette option se comporte de la même manière que l&apos;appel de zoom sans aucun argument.</p>
    <p>
      <b>
        &apos;xon&apos;
      </b> : Active le mode zoom exclusivement pour la dimension x.</p>
    <p>
      <b>
        &apos;yon&apos;
      </b> : Active le mode zoom exclusivement pour la dimension y.</p>
    <p>
      <b>
        &apos;on&apos;
      </b> : Active le mode zoom.</p>
    <p>
      <b
      >
        &apos;off&apos;
      </b> : Désactive le mode zoom. Notez que certaines interactions par défaut peuvent persister indépendamment du mode d&apos;interaction.</p>
    <p>
      <b
      >
        &apos;reset&apos;
      </b> : Établit le niveau de zoom actuel comme niveau de zoom de base. Une fois défini, des actions ultérieures comme le dézoom, le double-clic dans les axes ou le clic sur l&apos;icône <b
      >Restaurer la vue</b> sur la barre d&apos;outils des axes ramèneront les axes à ce niveau de zoom de base.</p>
    <p>
      <b
      >
        &apos;out&apos;
      </b> : Restaure les axes actuels à leur niveau de zoom de base.</p>
  </description>
  <used_function />
  <bibliography />
  <examples>
    <example_item>
      <example_item_type>nelson</example_item_type>
      <example_item_description />
      <example_item_data
        runnable="adv-cli"
      ><![CDATA[surf(peaks)
zoom on
zoom reset
zoom(1.5);
sleep(5);
zoom out]]></example_item_data>
    </example_item>
  </examples>
  <see_also>
    <see_also_item>
      <link linkend="${graphics}rotate3d">rotate3d</link>
    </see_also_item>
    <see_also_item>
      <link linkend="${graphics}pan">pan</link>
    </see_also_item>
  </see_also>
  <history>
    <history_item>
      <history_version>1.2.0</history_version>
      <history_description>version initiale</history_description>
    </history_item>
  </history>
  <authors>
    <author_item>Allan CORNET</author_item>
  </authors>
</xmldoc>
