<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<xmldoc>
  <copyright>SAME AS NELSON SOFTWARE</copyright>
  <language>fr_FR</language>
  <keyword>acker</keyword>
  <short_description
  >Sélection du gain de placement des pôles utilisant la formule d'Ackermann.</short_description>
  <syntax>
    <syntax_item>K = acker(A, B, P)</syntax_item>
  </syntax>
  <param_input>
    <param_input_item>
      <param_name>A</param_name>
      <param_description>Matrice d'état : matrice Nx-par-Nx</param_description>
    </param_input_item>
    <param_input_item>
      <param_name>B</param_name>
      <param_description
      >Matrice entrée-état : matrice Nx-par-Nu</param_description>
    </param_input_item>
    <param_input_item>
      <param_name>P</param_name>
      <param_description
      >Vecteur de localisation des pôles en boucle fermée souhaité.</param_description>
    </param_input_item>
  </param_input>
  <param_output>
    <param_output_item>
      <param_name>K</param_name>
      <param_description>matrice de gain de rétroaction.</param_description>
    </param_output_item>
  </param_output>
  <description>
    <p>La fonction <b>acker</b> calcule la matrice de gain de rétroaction<b
      >K</b> pour un système à entrée unique décrit par les matrices d'espace d'état<b
      >A</b> et <b>B</b>.</p>
    <p>Les pôles en boucle fermée du système sous la loi de rétroaction<b
      >u = -Kx</b> sont déterminés par le vecteur spécifié <b>P</b>, où<b
      >P</b> représente les localisations des pôles souhaitées.</p>
    <p
    >Les pôles en boucle fermée sont essentiellement les valeurs propres de la matrice<b
      >A - B*K</b>, calculées comme <b>P = eig(A - B*K)</b>.</p>
    <p />
    <p
    >Il est important de noter que cet algorithme utilise la formule d'Ackermann.</p>
    <p
    >Cependant, les utilisateurs doivent être conscients que cette méthode peut ne pas être numériquement fiable, particulièrement pour les systèmes d'ordre supérieur à 10 ou pour les systèmes faiblement contrôlables.</p>
    <p
    >Si l'algorithme rencontre une instabilité numérique ou si les pôles en boucle fermée dévient significativement (plus de 10%) des localisations souhaitées spécifiées dans <b
      >P</b>, un message d'avertissement est émis pour alerter l'utilisateur sur les problèmes potentiels.</p>
    <p
    >Les utilisateurs sont invités à faire preuve de prudence et à envisager des méthodes alternatives pour les systèmes d'ordre supérieur ou faiblement contrôlables.</p>
  </description>
  <examples>
    <example_item>
      <example_item_type>nelson</example_item_type>
      <example_item_description />
      <example_item_data
        runnable="cli"
      ><![CDATA[A = [0 1 0; 0 0 1;-1 -5 -6];
B = [ 0; 0; 1];
P = [-10 -2-4i -2+4i];
K = acker(A, B, P)]]></example_item_data>
    </example_item>
  </examples>
  <see_also>
    <see_also_item>
      <link linkend="${control_system}place">place</link>
    </see_also_item>
  </see_also>
  <history>
    <history_item>
      <history_version>1.0.0</history_version>
      <history_description>version initiale</history_description>
    </history_item>
  </history>
  <authors>
    <author_item>Allan CORNET</author_item>
  </authors>
</xmldoc>
